【港樓劈價減價大特價】低調置業討論區（216）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

**搵按揭前請上網查閱各中介提供的回贈方案**

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/24公佈,，中原城市領先指數187.56，按周跌0.57%

【低置業主的情感避風塘】低調置業討論區（215）

LIHKG @ Android

上一個post，歡迎繼續討論

lm

首頁留名

留名等罵戰

買唔起LP6兩房留名

吊吊揈留名

留名

鋪幾多地方？

買左意大利磚？

我屋企人搞裝修 慳左就買貴d

好正...可以唔駛煩裝修又識買靚野

無中過，起鐵皮都係擋垃圾

m 巾， condom, 生果刀，淋花水都中過

我一樓。曬衣一流

合法呀

留咗名

一般新樓其實多唔多野要執？
LP2好似唔錯咁。。

地方大好多。同貴10%到。

香港公民同大陸其實一9樣

我 fd 住港灣平台都中 m 巾

起，打錯

冇mac機

啱啱買咗部Windows新notebook，原來佢個windows商店有IPTV，搜IPTV，安裝然後加個playlist url就得，不過冇比錢冇全螢幕同有廣告

如果windows,你上次講VLC 都ok呀，
setting 可以set死一條default playlist

五星體育直播車仔嗰場

LP2係邊度
個名你係邊度聽番黎

LP2 , 真心膠定假膠？

打錯一粒字姐。。唔洗諗咁多。。

LP2點知你係打錯
打錯你又唔修正
令人誤會唔出奇

LP6 超額5倍

想問一問600萬樓下8成按，如果買樓花的話，係計標價定折實價？假如標價大過600萬，但即供價4百幾萬，仲可唔可以借8成？

1. 計折實價
2. 可以

幾時樓爆

根本住公屋先係贏家

拎兩球黎撚鳩新地

撻完等跌再買都贏你

入黎一睇 撻兩球....

Live睇炭巴延時回覆

上個post未追完，我有無miss 左d野？

你慢慢追啦

可以呀，睇圖

每次開VLC click番個pastebin地址會更新

咪又係吊吊揈

好明顯自己撚自己啦

Drop to zero 咪買lor

要邊區？

想問下換樓既cost 除左買賣佣金 印花稅 律師費 唔計裝修
仲有邊d total 大約要幾錢

冇啦 買一手仲慳佣金

邊到買呀ching?

80萬首期
同老婆月入31000
睇中層348萬單枝
唔洗點裝修
計唔掂可以點上車差幾多
但又怕落左搭銀行估單枝樓估唔足價
層樓新紅雞既
30年樓係港島東

就係大約咁呀，有心巴打
想喊小弟真係做左兩年野
儲到筆錢
加埋搵31000-32000
見呢排跌減d想買
壓測應該夠夠地
但怕一估唔足
又唔知要儲多幾年先搵到d訂金

做左兩年野有80萬好叻

餐餐食7仔減價飯
唔去旅行
一日限自己洗一百
咁樣過左兩年加投資
出街唔可以食貴過35蚊

其實室內裝修影唔影響到估價？

中環至紅磡航線或復活！ 設新航線兩小時「水上的士」遊啟德港九

天星小輪於2011年期間，因虧蝕逾千萬元停辦紅磡至中環及灣仔的航線，經兩次招標後，仍無營運者接手，航線最後停辦至今。不過，現時航線卻有機會「復活」！運輸署今日（27日）邀請有興趣人士，就營運「中環至紅磡」持牌渡輪服務遞交意向書，預計明年2月提供服務。

同時，為回應坊間建議，署方擬引入「水上的士」，增設「啟德、紅磡、尖沙咀東部、中環、西九龍」循環線渡輪服務，該航線全程約2小時，料於明年9月投入服務。有意者可於下月27日的中午12時前遞交意向書。

根據招標文件，「中環至紅磡」航線全長3.7公里，航程不能多於20分鐘，預計明年2月提供服務。

文件規定，公司每日至少要12.5小時服務。於周一至周五期間，每日至少要提供17對來回班次，至於早上（早上7時半至9時半）及晚上（下午5時至7時）的高峰時段，則每日至少有5對。

文件又指，於周六、周日及公眾假期期間，中標公司同樣每日要提供17對來回班次，並要向兒童、老年及殘疾乘客提供票價優惠。同時，船隻上亦要求設有傷健廁所。

「啟德、紅磡、尖沙咀東部、中環、西九龍循環線」則為新航線，全長25公里，全程不可多於110分鐘，即約2小時，料於明年9月投入服務。

文件要求船公司每日營運，在周一至周六期間，每日至少要提供22程班次；周日及公眾假期則要求有19程。

航隻要求設有傷健廁所及育嬰室，亦要允許乘客能欣賞維多利亞港兩岸風景。同時，文件要求公司提供來回船票、日票、半日票及月票。若乘客持有日票或半日票，可在於任何一站上落船隻。

X運 炒家天堂

你可以過下我呢d非人生活既
但叫我捱多次都唔掂

咁又唔洗因為兩老幫唔到

麗城去荃灣站有巴士，小巴。小巴班次密度拍得住港鐵。
去荃灣西可以考慮行路，麗一同麗三行去荃灣西15分鐘，麗二智遠少少。去荃灣西都有巴士但比起去荃灣站疏少少。去旺角有小巴，好快，20分鐘左右。去銅鑼灣都有小巴，但唔係全日有，一程大約35分鐘。
樓下有個置富旗下小商場。百佳惠康阿信屋便利店都有，食就主要m記大快活譚仔太興幾間茶記同一間酒樓，麗城商場有街市但好細個。
想知再講

樓價UPDATES：暑假尾聲 業主減租吸客 (12:54)

【東網專訊】暑假到尾聲，業主為求吸客，個別願意減租。長沙灣碧海藍天減價5%即獲承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●鴨脷洲居屋漁安苑B座極高層3室，實用面積469方呎，兩房間隔，以652萬港元於自由市場價成交，實用呎價13,902元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳日出康城1期首都1座低層RD室，實用面積704方呎，三房間隔，原以920萬放售，及後減價29萬元易手，成交價891萬元，減幅逾3%，實用呎價12,656元。

●鑽石山悅庭軒1座高層B室，實用面積449方呎，兩房間隔，原開價755萬元，現以735萬元易手，實用呎價16,370元，呎價創屋苑新高。

●長沙灣碧海藍天2座中層E室，實用面積505方呎，兩房間隔，原叫租2.1萬元，後減價1,000元，以月租2萬元租出，實用呎租39.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山翠擁華庭11座高層A室，實用面積675方呎，三房間隔，原以950萬元連租約放售，至近日終成功以零議價易手，實用呎價14,074元。

●馬鞍山嘉華星濤灣1座低層E室，實用面積811方呎，三房間隔，以1,300萬元易手，實用呎價16,030元。

●粉嶺花園3座地下，實用面積467方呎，兩房間隔，原叫價535萬元，減價18萬元後，獲上車買家斥資517萬元承接，實用呎價11,071元。

●沙田中心E座(安寧大廈)中層D室，實用面積301方呎，一房間隔，以630萬元獲承接，實用呎價20,930元。

●東涌影岸．紅B座低層C室，實用面積879方呎，三房間隔，以1,040萬元易手，實用呎價11,832元。

skw 寶福
292好似
實際唔記得2幾

寶華先岩

自己做緊大貓
問過同事話單支
有機會業主永遠開大價十萬
銀行又估小十萬

巴打中哂
立案有
但未做大維修
32定30年
而家諗緊
講唔到去320
340有機
因為怕估唔足
佢又開高

講真點都想住港島
我26
唔想等多兩年先
怕追唔到升幅
但多兩年又唔洗買215咁細

有自住需要O既就去馬試下囉
建議最好買之前去銀行問一問叫人幫你計一計

巴打，我又老實講一句不如你計一計你地2個正常社交正常洗費下，
每個月剩幾多錢，剩低又夠唔夠供樓先
唔好夾硬黎

係喎...
岩岩計一計, 2年儲80個
即係1個月儲3萬3
月入3萬1儲3萬3係咩玩法？

其實我知有d係以前儲落

以前讀書儲左廿幾萬

佢地水尻我用員工plan但我唔想做死一世
炒左又要補差價

搵個相熟既銀行朋友估下價先

屌佢老母

紀律

高抬貴手俾條生路黎行下

天鑄洋房呎價近9.5萬招標售出 創九龍歷來新高 (15:32)

【東網專訊】天價豪宅新盤成交不停湧現！新鴻基地產(00016)旗下何文田天鑄，今日(8月27日)以招標形式售出1號洋房，實用面積為3,345方呎，成交金額逾3.17億元，成交呎價為94,965元，創項目樓價及呎價新高，並破盡九龍洋房呎價歷來紀錄。

二手成交：影岸．紅三房戶1040萬易主 (13:35)

【東網專訊】中原地產映灣園第三分行高級分行經理陳偉業表示，近日東涌二手市場交投氣氛漸見改善，由於累積盤源增多，業主態度亦軟化，加上新盤銷情熱烈，增強市場信心，刺激準買家加速入市決定。

該區本月累計錄得32宗成交，較上月全月多18%。其中影岸‧紅B座低層C室，實用面積879方呎，三房一套間隔，向西北，享園景及海景，新近以1,040萬港元易主，折合實用呎價11,832元。

買家為同區換樓客，見單位價錢合理，決定承接作新居。原業主則於2015年2月以788萬元買入單位，持貨3年半，帳面獲利252萬元，升值32%。

今日攞鎖匙了

好新淨，一手？？

恭喜

Yes 癲身樓

父母自覺兒住公屋 求偶有優勢

樓價處於巔峰，部分人覺得有公屋住，總好過捱貴租。有網民指家長自覺住公屋的兒子是一個筍盤，婚後可跟父母同住，兒媳不愁無地方住。有約會公司負責人指，確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠。

近日有網民在討論區發帖文，指有25歲獨生子，跟父母住公屋，副學士畢業的入他，月入約1.6萬元。家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理，又認為兒子是「筍盤」，形容「將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住」。但網民卻不認同，揶揄其兒子收入不高、只住公屋，指他似「凶宅」多於「筍盤」。部分人認為，若果男生只想在公屋度過餘生，絕對不是筍盤，又譏笑「全家都窮，點可能係筍盤」。

女生認為無上進心漸疏遠

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy表示，曾有30多歲男生向心儀女生表示，他已買入一個公屋單位，日後不愁無地方住，女生本身住私樓，有感男生毫無上進心，最後漸漸疏遠他。

Tammy又指，曾有女生有意跟男友結婚組織小家庭，但男友有感跟父母同住公屋可互相照應、節省租金，勸女友婚後搬入男家同住。「女生認為不可接受，又想快些生BB，想多些私人空間，雙方最後分手收場。」她續指，亦有人以「住公屋為恥」。例如，有些女生在約會活動上被問及家住哪裏時，會迴避自己住公屋，只說「住在香港仔」、「住在南區」，不想被人看小。

行政人員婚配服務公司「緣來這麼近So Klose」總監Carolyn Chan指，曾有男律師想送女教師回家，但女教師每次都要求在鐵站或商場附近便告別，事後才知她介意男生知道她住公屋。「男生也感到奇怪，每次想送她上樓，她都用不同藉口推卻。」

編輯：黎家榮

美術：熊偉然

×××緊係晴報啦

（吉隆坡27日讯）首相敦马哈迪指出，大马政府不允许外国人购置发展总值1000亿美元（约4480亿令吉）的「森林城市」（Forest City）项目的房產。

「我可以肯定的一件事情是，这个即將建竣的城市，房產不能卖给外国人，我们將不会提供签证给那些来马生活的外国人。」

「我们反对的原因是，因为森林城市是为外国人而建，而不是为大马人民所建，大部分的大马公民都没有能力购买这些房產。」

敦马哈迪今日推介「城市4.0+商业4.0大会和展览会」后，如是指出。

「森林城市」是中国房地產公司碧桂园近几年大力推广的海外地產项目之一，「森林城市」位於柔佛州新山地区，距离新加坡直线距离2公里，佔地面积约20平方公里，能够容纳约70万人 。按照碧桂园的规划，森林城市项目的开发週期长达20年。

我係見佢講到原來係節衣縮食儲返黎
咁就真係計一計好
始終搬出黎住咩都係錢
就算佢地俾到首期，過到壓測，上到樓
但原來要節衣縮食直到永遠O既
老實講.....真係未必係好事

用左你無得走

諗起含撚俠

嗰日公海好興奮嘅

港人居內地半年
所有收入須納稅
人大常委商修法 港委員籲放寬
2018-08-2749K
要聞

【本報訊】全國人大常委會今天起一連五日在北京開會，議程包括審議《中華人民共和國個人所得稅法修正案（草案）》，新建議下港人若於內地住滿183天，無論在內地或境外的收入均要納稅，經常往返中港工作、或擬到內地退休的港人將受影響，身兼全國人大常委的民建聯譚耀宗稱黨內多名人大及政協代表已去信港澳辦主任張曉明，希望放寬對港人的限制；身兼行會成員的政協委員、經民聯林健鋒也支持放寬，以吸引港人到粵港澳大灣區發展。
記者：許偉賢

譚耀宗

上述《草案》其中一項關鍵內容，是將「居民納稅人」定義由居住滿一年改為183天，無論收入是來自內地還是境外都要納稅。身兼全國政協委員的民建聯主席李慧琼早前曾指法案若獲得通過，在內地工作的港、澳居民難免成為內地的「居民納稅人」，連境外收入都要在內地徵稅；由於內地稅率高，肯定會產生不滿情緒，期望內地從有利港澳繁榮穩定出發，制訂公平解決方案，鼓勵兩地人才流通。

在港收益或須繳稅20%

前特首梁振英去年曾稱，約有30萬港人長期在內地工作。有份赴京審議修正案的全國人大常委譚耀宗於Now新聞台節目《大鳴大放》中指，內地稅率由百分之三至四十幾，不單加重香港打工仔的稅務負擔，就連欲回內地退休的人士或受新例影響：「假如佢係去內地退休生活，到時會出現一個問題，可能佢喺香港嘅租金收入、或其他如股票收入等各樣嘢有得益，呢部份可能都要徵稅，嗰度徵稅稅率係百分之二十。」

林健鋒稱內地反應正面

適逢內地9月1日起將容許合資格的港澳台居民申領內地居住證，譚耀宗稱，不希望新修訂的稅法影響港人取證意欲，透露早前已聯同黨內人大及政協去信張曉明，希望法案一旦獲得通過後，能為港人作特別安排，放寬港人的稅務限制，建議參考部份內地經濟特區對港人的稅務優惠政策，吸引更多專業人士回內地工作。
身兼全國政協委員的行會成員、經民聯工商界議員林健鋒也指，隨着中央積極推動大灣區建設，認為內地須在稅務上作改動，提供優惠政策，才能吸引港人北上發展，他稱經民聯一直提出稅務優惠建議，感覺內地反應正面。

個仔已經分左戶有另外自己一間公屋就可能係加分O既
同老豆老母同住一間公屋？

仲有好似好耐之前有個住屋企，話炒股果個，已經唔記得 user 名

山野巴召喚

雖然佢有錯晒，中電都升到 $90 以上，但冇人敢賣自住樓黎同佢咁玩

仲記得名

自膠先

慳慣既人其實唔太會覺得自己節衣縮食緊既

拿我唔準你話山野之王巴打
人地父母有2間屋架
唔洗同父母一齊住架

[size=6]山野之王巴打召喚
老豆老母肯聽你講賣樓未？

我記得佢話要平均成本法入架
即係唔all in 而家仲keep 住入貨架

想偶爾食餐好少少都要諗過度過

慳慣的我覺得香港食貴少少唔等於食好少少 尤其lunch

我偶像 山野之王

講真我怕炒人多
雖然事實銀行做retail係請唔到人，唔夠人

咁多人記得

[member]天生麗質難自棄 [member]

愉景有冇睇埋

有無柏傲灣業主係度你地收到信幾時入伙未

唔知，無入過

okay 變左我幫個客搵埋啲新樓入伙嘅資料

信都未收到，海之戀延期？

係呀 我之前聽講你地會準時

我行過柏傲灣拆晒野應該唔會遲掛

28 Aberdeen St.標準戶呎售逾4.1萬 創新高

各區豪宅新盤湧現高價成交。中原地產負責銷售的西營盤28 Aberdeen St.，剛售出21樓North單位，實用面積407方呎，成交價1,672萬港元，呎價41,081元，創項目標準戶新高。據悉，買家須付樓價30%辣招稅，共涉金額501.6萬元。

我都想睇下，post唔post到上黎

中聯辦好鍾意果頭

話就話係前太古高層設計，圖則咪同其他單幢樓差唔多

你唔識揀姐
當然睇地區而定

CSO?
定係咩位？
點都好，做香港銀行業要有被炒嘅準備

果度明明係pmq隔黎，咁都叫西營盤？

有印象

唔一定揀一樣黎all in

why not both??

好唔好食先

做咩位都會

成日覺得自己32000學人講買樓好膠
一年多一兩千月入
但又覺得想上左車先
但又怕無左份工因為靠把口搵食

唔買樓改為租樓都要有份工架，都要交租架

都好好好耐下
你真係好記性

銀行既屎

唔係唔識就係計完好手緊
如果加至4厘半或以上已經可能要餐餐公仔麵

正解呀高人

80幾萬 借300
怕供供下無左份工

單支其實跌果陣係咪好易drop to 0

有法團之外大維修好易天價，管理費會貴
諗唔到啦

我建議你唔好計到咁盡
Touchwood有咩事醫生都無錢睇
以而家樓市前景加上你既經濟狀況
我係你就會儲多陣錢先

就係諗緊唔會升多太多，已經變左升跌都差唔多機會。
升就話姐。
跌就真係公仔麵足十年八年

你得果一層自住 升跌都唔關你事啦

係，唔好笑我ok?

個市升到咁

樓更難爆了

下 我欣嘗你 希望你買到

起碼有膽色

老老實實32000 基本上唔駛怕失業搵唔返

但當然而家個個都話樓爆 想執平野

我都係想買到樓同女朋友結婚，雖然唔會生

題外話
以你收入我估你地年紀都唔會大得去邊
加上屋企人完全幫唔到手既話
記得諗清楚先結婚同買樓
婚可以離 但份按揭係供到你完為止
聽你咁講 萬一得返一個人供係無可能供得起 小心風險
呢刻可以好恩愛 五年後無人知

我25 佢22呀，我怕愈遲愈難上車

即是簽左份野之後 搵星星搵獅子做按揭都無回贈？因為俾aa插左旗？

未慣，成日諗諗下買咩嘢食就想喊，久而久之就無咩嘢想食了

自己mon緊d

人工升到返40k條數就好計好多

有無tg我加你得唔得

近劇院

其實我都有呢個擔心
好多野擔心 例如份工穩陣 所以買完唔係想像既開心

是日playlist冇更新，只係剷走死link

新盤UPDATES：一號九龍道及LP6齊齊超購 (21:02)

【東網專訊】豪宅交投成交不絕，不論是洋房或標準單位均受到追捧；而即將開售的全新項目繼續收票反應熱烈，獲買家超額認購。

●天鑄洋房呎價近9.5萬招標售出 創九龍歷來新高
新鴻基地產(00016)旗下何文田天鑄，今日(8月27日)以招標形式售出1號洋房，實用面積為3,345方呎，成交金額逾3.17億元，成交呎價為94,965元，創項目樓價及呎價新高，並破盡九龍洋房呎價歷來紀錄。

●28 Aberdeen St.標準戶呎售逾4.1萬 創新高
中原地產負責銷售的西營盤28 Aberdeen St.，剛售出21樓North單位，實用面積407方呎，成交價1,672萬港元，呎價41,081元，創項目標準戶新高。據悉，買家須付樓價30%辣招稅，共涉金額501.6萬元。

●一號九龍道收逾400票 超購4倍
市場消息指出，信和置業(00083)旗下長沙灣一號九龍道，截至今日下午7時，項目累積收票逾400票，較首批80伙超額認購逾4倍，項目將於明日下午4時截票。

●LP6收3200登記 超購逾5.5倍
南豐集團旗下將軍澳日出康城LP6，截至晚上7時半，累收逾3,200個登記，較首張價單的487伙超額認購逾5.5倍。該批單位面積由307至791方呎，折實平均呎價15,304元。

●海之戀‧愛炫美加推兩伙四房戶周五賣
長實集團(01113)旗下荃灣海之戀‧愛炫美剛售出5A座45樓B室，成交價3,104.9萬元，實用呎價26,720元。長實地產投資董事郭子威表示，鑑於項目近期接連錄得高價成交，而高層可售單位不多，因此決定加推兩伙5A座的49樓A、B單四房單位，於本周五起發售。

●匯璽II原價加推119伙 周四率先發售
新地副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II昨日銷情理想，昨(26日)晚加推119伙，折實平均呎價26,005元，屬原價加推。新地代理總經理陳漢麟指出，該盤將於本周四(30日)晚上率先發售14伙四房戶，當中選購3伙買家可優先揀選，最快本周末進行下一輪大型銷售，有機會再加推單位應市。

●何文田Belfran Peak複式戶裝修費逾300萬
盈信控股(00015)副主席及行政總裁游國輝稱，旗下何文田Belfran Peak已上載樓書，最快9月初上載首張銷售安排，並將以招標形式出售，價錢將參考九龍區物業。他表示，項目早前已取得滿意紙，明日將安排公眾預約參觀。該盤共提供7伙，實用面積由1,559至2,058方呎，全部連同車位發售，每方呎管理費約7元。

項目首度開放現樓示範單位予傳媒參觀，為17至18樓複式戶，實用面積1,600方呎，採三房三套間隔，裝修費逾300萬港元。至於設於19樓的住客會所，佔地約1,000方呎，設施包括閱讀室及健身室等。

3億...

我上車個時直頭用曬d錢
有咩好驚
驚份工唔穩陣咁以後都唔洗買
你租樓唔通份工會穩陣d咩

Photographers好多靚仔吓

溝條女幫手咯

加埋先得$32000 真係太少，
我仲叫你溝條女幫補下

果時你裝修果啲點
買完我應該10萬都無

有冇之前換左樓既巴打 可以分享心得同有咩注意地方

邊方面。

巴打你個case有少少勉強，只能說量力而為，真係計過數ok先好去

講真努力揾錢都係想食自己想食嘅野唔洗擔心無錢

咁我自己爬文啦

唔洗啦，一齊討論，好快有得著

我驚比人知換樓 比人叫高個價迫我買.
因為換樓多數先賣後買 但好刺激 一來樓價會升 二來有限時

又唔係得一個賣家,呢個唔賣咪第二個

想問下巴打點解想改一房

同埋換樓 total 既cost 都要四五十萬. 覺得好SAI 尤其是個SD tax

好多自稱月入十萬供上車盤都好吃力
😞😭

咁我留意下先, 因為剛剛開始用佢月供

冇諗住生?

淨係蔡爾橋行去河田都要5分鐘啦，仲要冇遮冇奄

新界西好似冇咩盤咁

【低調等待9月加息】低調置業討論區（217）

開定先

謝謝

又話開 回佣要問真 小心畀人昆

推

【低調等待9月加息】低調置業討論區（217）